【武漢肺炎@掌摑林鄭】澳門連續6天未有新增確診個案 政府：防控初見成效

新型冠狀病毒引發的武漢肺炎疫情持續，本港至今累計38宗確診個案。另一邊廂，截至今日下午6時止，澳門已連續第6天未有新增案例，維持累計10宗確診個案，首位感染者日前亦已康復出院，其他9宗均屬輕症。

澳門衛生局認為，政府採取及時和嚴厲的防控措施，已初見成效，但重申並不代表疫情緩解，期望公眾明白目前形勢仍然嚴峻，尚未可恢復正常生活。當局又指，本周三將推出第3輪保障口罩供應計劃，亦已採購兒童口罩，正安排配售。

澳門現時共錄得10宗確診個案，根據新型冠狀病毒感染應變協調中心今日最新公布數據所示，累計疑似個案共691宗，已排除的有656例，仍待排除的有25例。累計密切接觸者55例，當中19人已解除隔離。

當地首位確診新型冠狀病毒感染的52歲武漢女子，亦於上周四(6日)康復出院，同日下午已在警察護送下離境。

賀一誠：澳門不會封關

防疫措施方面，澳門特首賀一誠早前宣布，因有可能發生人傳人感染，宣布由上周三（5日）凌晨起，將暫停賭場及相關業務運作半個月。不過，賀一誠明言，澳門不會封關，因為會令所有內地人及澳門人不可以進出，城市內部運作包括鮮活糧食供應、城市清潔等，均受影響。

至於口罩供應，衛生局則設配額制，市民可持永久/非永久居民身份證或外地僱員身份認別證到澳門56間協議藥房登記，每人每次限購10個口罩，10日後可重複購買。根據當局特設的抗疫專頁顯示，除協議藥房外，衛生中心、澳門工會聯合總會、澳門街坊會聯合總會等亦設口罩銷售點，網上亦顯示各商戶存貨數量，一目了然。

澳門已採購兒童口罩 配給市民

衛生局局長李展潤今日於記者會上表示，預計本周三（12日）將推出第三輪保障口罩供應計劃，政府亦已採購兒童口罩正安排配售，明日將公佈詳情。

李展潤續指，在特區政府採取及時和嚴厲的防控措施後，澳門連續6天未有新增確診個案，可以說是澳門的防控措施初見成效。他代表特區政府感謝廣大市民的理解和配合，以及感謝包括醫護人員在內，所有為抗疫付出努力的人士。

不過，他特別提醒指，6天沒有新增個案並不代表澳門疫情緩解，期望公眾了解目前形勢還是嚴峻，仍未可恢復正常生活。他又指，或有隱性患者潛伏社區，呼籲市民繼續配合政府措施，留在家、少外出、勿聚集，如必要外出時請戴口罩和勤洗手，「全澳市民要繼續堅持下去，打贏這場仗。」

屌

成日話 澳門23條還23條
但民生野好似做得幾足 起碼唔會想人民死

香港真係似第三世界咁
你睇澳門同台灣做得幾好

又吹奏澳門，死五毛

比較台灣得唔得

劇本寫好咗 有都收埋收埋啦

未爆姐

共產黨就係用澳門嚟比香港人睇唔聽話唔做奴隸我就害尻你，問題就係香港人會唔會真係繼續做奴隸

公道講句澳門人口少香港太多

咁事實係澳門做得好啲，比較吓咁都叫吹奏？
應該點講先唔叫吹奏

派錢又改4月派.
民生野又做得咁好.
香港政府識做D乜?

其實澳門停左個賭場，其實唔封關都冇咩所謂，冇得賭邊個仲會去

交戲 vs 戲都懶得交

冇左冚家邊爐其實都唔多

關23條乜事，個特首問題，上次水浸要出解放軍

其實有無諗過澳門條數係做假？

會既話上年就唔會有反送中

應該要用藍絲角度點解中共照顧澳門，唔照顧香港

地方政府係冇任何自治權力架

成日吹奏澳門
澳門人少，又沒每日150個人落黎
點會搞唔點

相反看下台灣先做到野
每樣事情都係以人民行先

死仆街淋病完全沒撚柒用

中国人夠識喺微博“抗爭”啦，咁中国人未又係繼續做奴隸等運到

真心人哋已經唔會大爆發
香港應該依家先啱啱開始，唔會有得完，起碼搞到六月

澳門好撚多大陸去洗黑錢架囉..
好彩既係佢地反應快

去得澳門都係想去賭賭場唔開有撚人去

本質都係屎 勿吹奏
都係共產黨

陳述事實又係吹奏？